前途選擇 出外國讀定係技術員學徒

我今年polyu bse hd 畢業但gpa 得2.5雖然ielts合格
6.5平均分
我家下報左加拿大engine transfer programme 過u of Alberta 讀mechanical engineering 或者做港鐵技術員學徒
但係我已經22歲我本身想到外國讀但係怕用屋企人好多錢加上我怕讀完出來無工作經驗
家下點選擇好

我雖然係citizen但係始終要用50萬家人聲稱有預錢比我但係家人做多兩年野就退休喇我到時都唔知點算好

我之所以hd讀得差係因為家人不斷同我講可以到外國讀重新黎過搞到我無心機讀落去

20幾歲人唔好搵野瀨la
讀得差咪讀得差
22歲去外國 我覺得唔係考慮你屋企錢既問題
幾十萬又唔係真係好多 你有心讀好書實搵得番 問題係 你自己係咪真係有心讀 英文如何 20幾歲先去係應該驚自己浪費幾年

個到讀個到做

我會比心機讀架我英文大概等於dse英文level4到夠唔夠能力到個度運用

HD都讀得差你咪撚晒錢啦,咁撚多藉口

無錯開頭係讀得差不過之後努力讀一個sem增加左0.3分我有努力過架

問心唔係假膠去到依個年齡真係唔知點算好

去啦 冇乜好考慮

家下都係等結果看看邊度收我

學徒再報pt degree

返加拿大打份牛工得唔得

樓豬知唔知咩係逗號

去外國讀，你又有citizen怕咩
去外國真係見識多好多

有時做人就應該自私少少

做港鐵學徒咁就一世架啦
聽你口吻你屋企雖然唔窮但亦唔富裕
咁何必留喺香港做蟻民受政府同港女氣

你有加拿大citizenship咁咪去搏一搏
學費又唔係貴 幫你望咗下都係 6萬幾港幣一年 加埋生活費都唔會過十萬啦 兩三年畢業最多咪30萬
成績方面你又唔需要太擔心
一來你英文唔算太差一定跟得上
二來加拿大人本身讀書好多都廢
三來你英文夠讀書但應該唔夠溝女 加拿大城市化程度唔算高 又成日冰天雪地 除咗讀好D書都無咩活動架啦

加拿大出生率低 人口老化 你工程科畢業又有國籍一定搵到食
到時長留 定 獲得經驗再回流咪睇你自己

過到去除咗生性讀書
記得要再提高下自己英文水平
同埋學下當地文化同政治野
（你去買返佢地中學教civic同history d書或者大學free electives take D 當地 history既courses)
融入當地社會同文化之後大把機會

good luck bro

謝謝你我會俾心機架喇我本身都好鍾意歷史的只係無時間掂加拿大史歐洲史特別係英國史就熟

垃圾